/* comment
این یک توضیح است و تا بسته شدن آن را به عنوان توضیح مانند c در نظر می‌گیرد. در این زبان توضیح‌های تو در تو وجود ندارد.
مفسری به کمک ply بنویسید که فقط دو نوع متغیر رشته‌ای و عددی دارد و تعیین نوع در زمان اجرا انجام می‌شود.
کل برنامه (به جز توضیح‌ها) درون آکولاد باز و بسته گذاشته می‌شود.
عددهای آن عدد صحیح و عدد اعشاری است که عدد اعشاری فقط نقطه‌ی ممیز را دارد. تبدیل نوع ضمنی میان عدد صحیح و عدد اعشاری برقرار باشد.
رشته‌ها در این زبان مانند زبان c هستند و همان قاعده را داشته باشند.
عملگر جمع برای رشته‌ها به معنای چسباندن دو رشته به هم است. دیگر عمل‌ها تعریف نشده است.
قانون نام متغیرهای آن نیز مانند c است.
عملگرهای محاسباتی   +   -   *   /   ^ (برای توان)
عملگرهای مقایسه‌ای   <    >      =     <>  
انتساب =: 
دستورهای if و while آن همانند زبان C است با این تفاوت که دستور یا دستورهای درون آن همیشه درون آکولاد باز و بسته گذاشته می‌شوند. 
قانون گذشتن ; در پایان دستورها مانند زبان c است.
دستور if همیشه باید else داشته باشد.
دستور while می‌تواند else نیز داشته باشد به معنای این که اگر در همان آغاز حلقه شرط درست نبود دیگر وارد آن نشود.
مانند همه‌ی زبان‌های برنامه نویسی دستورهای if و while می‌تواند درون هم نیز به کار برده شوند.
عملگر [] برای رشته‌ها به کار برده می‌شود و عملکردی مشابه پایتون داشته باشد.
a[2]
کاراکتر سوم از رشته را درون یک رشته می‌گذارد و برمی‌گرداند
a[2:4]
یک رشته می‌سازد که از کاراکتر سوم آغاز می‌شود و تا کاراکتر پنجم ادامه می‌یابد.
a[:3]
رشته‌ای برمی‌گرداند که از نخستین کاراکتر تا کاراکتر چهارم را برمی‌گرداند.
a[2:]
رشته‌ای برمی‌گرداند که از کاراکتر دوم تا پایان رشته را برمی‌گرداند.
این زبان دارای تابع‌های زیر است.
input()
برای گرفتن عدد یا رشته به کار برده می‌شود.
input("Enter a : ")
به عنوان آرگومان می‌تواند رشته‌ای را داشته باشد که به کار هنگام گرفتن ورودی در همان خط نشان دهد.
print(a)
نمایش مقدار یک متغیر
print(12)
یا نمایش یک عدد ثابت
print(" This ")
نمایش رشته‌ی ثابت
print("a " , a)
حالت دو آرگومانی آن نیز بتواند یک رشته‌ی ثابت را به عنوان آرگومان نخست داشته باشد که روی صفحه نشان می‌دهد و آرگومان دوم می‌تواند متغیری باشد که پس از آن نشان داده می‌شود.
chop(x)
اگر آرگومان آن عدد اعشاری باشد بخش صحیح آن را برمی‌گرداند. اگر آرگومان عدد صحیح باشد خودش را برمی‌گرداند. اگر آرگومان از نوع رشته باشد خطا می‌دهد.
len(s)
طول رشته را برمی‌گرداند.
str(s)
عدد را به رشته تبدیل کند.

end of comment 
*/

{
  a:=input("Enter a "); /* تابع مانند python است */
  t:=input(); /* می‌تواند رشته‌ای برای نمایش نیز نداشته باشد  */
  s:=1;
  b:=5;
  if(a<b){ 
    s:=a+b*(2+1+a);
  }   
  else{
    s:= b+a*(2+1+b);
  }
  while(a>0){
    print(a);
    a := a-1;
  }
  else{
   a:=0;
  }
  print(s);
  g:=input("Enter g>0 ");
}